# Структура

### Общая часть

Используя ЭИС можно перенести структуру БО, СО, Панелей, Справочников и Процессов.

### 1 этап - подготовка экспорта

#### Валидация

При подготовке экспорта происходит валидации выбранных БО, на возможность экспорта. Для структуры происходит проверка на
наличие кодов в:
<ul>

<li>самом БО</li>
<li>печатных формах</li>
<li>динамических полях</li>
<li>виджетах</li>
<li>табах</li>
<li>в опциях выпадающего списка (dropdown single) и одиночного выбора (radio button group)</li>
<li>в пунктах опросника</li>

</ul>

#### Зависимости

На данный момент существуют 3 виде структурных зависимостей

1. БО являющийся частью Составного объекта (СО)
2. Вложенные БО (2 уровня)
3. Справочник, на который ссылается выпадающий список

### 2 этап - экспорт

#### Основной класс

    StructureRegister

#### Основной метод

    BoStruct exportBoStructure(String boId, ExportStructRefManager refManager, AuthUserInfo authInfo)

#### Основные модели

    BoStruct
    BoFieldStruct

Во время 2 этапа происходит формирование структур, в качестве идентификаторов используются коды.

### 3 этап - подготовка импорта (анализ импорта)

#### Основные классы

    StructureImportAnalyzer

#### Потенциальные ошибки анализа импорта
<dl>

<dt>_Несоответствие типов БО_</dt>
    <dd>
        Если во время анализа был найден БО по коду, но с другим типом, то возникает эта ошибка. <br>
        Пример возникновения, из тестового сервера был выгружен СО с кодом "Client", а на прод-среде был найден Справочник с таким же кодом. 
    </dd>
<br>
<dt>_Несоответствие типов бизнес-полей_</dt>
    <dd>
        Если во время анализа был найден БО по коду с идентичным типом, происходит проверка совместимости бизнес-полей, если было найдено 
        поле по коду, но с иным типом то выйдет эта ошибка <br>
        Пример возникновения: из тестового сервера был выгружен БО с полем Текстовое поле с кодом "name", а на прод среде по этому коду был найдено 
        поле с типом Почта       
    </dd>
<br>

<dt>_Изменения уникальности поля_</dt>
    <dd>
        Если во время анализа был найден БО по коду с идентичным типом, происходит проверка совместимости бизнес-полей, если было найдено 
        поле по коду c таким же типом, но с разными настройками уникальности, то возникает эта ошибка.
    </dd>
<br>

<dt>_Отсутствие БО для СО_</dt>
    <dd>
        Эта ошибка возникает, если для импортируемого СО не был найден составной БО ни в системе, ни в импорте.
    </dd>
<br>

<dt>_Отсутствие нужного БО для бизнес-поля с типом "Вложенный объект"_</dt>
    <dd>
        Эта ошибка возникает, если для бизнес-поля импортируемого БO не был найден БО ни в системе, ни в импорте.
    </dd>
<br>

</dl>

В ходе анализа помимо валидации собираются данные для отображения на клиенте. Для структуры это
<ul>
    <li>Новое название БО</li>
    <li>Новые поля</li>
    <li>Измененные поля</li>
    <li>Новые вкладки в контекстном меню</li>
    <li>Новые виджеты</li>
    <li>Измененные виджеты</li>
</ul>

#### Идентификаторы

Во время 3 этапа собираются идентификаторы для сохранения в 4 этапе. Так например, если импортируемый БО не был найден в
системе то он будет сохранен с идентификатором с поля id класса BoStruct. Если же БО был найден в системе по коду, то
произойдет слияние структуры из импорта и системы.
